再重申一次，點解唔好講「鬼」唔好講「割蓆」，呢個係實際功能問題！

以下我會講3點：1）捉鬼論嘅致命害處 2）群眾運動嘅現實條件 3）如何應付真正嘅「鬼」

1）捉鬼論嘅致命害處
唔係話你有冇証據嘅問題，而係群體士氣、情緒、行動能力

A公司喺當有同事出錯時，會出晒email批評，甚至要同事指出有問題同事
B公司喺當有同事出錯時，會全部人一齊處理咗問題先，之後再檢討問題原因

請問以上邊間公司嘅員工可以更加齊上齊落？
咁講就即明啦係咪？
但仲有一點好重要，就係我地唔係打工，捉鬼屌鬼其實會消耗緊情緒同心力，時間一久，就會散就會出事。

2）群眾運動嘅現實條件

現實條件嘅關鍵就係「信任」！

「信任」唔係只係一個口號，係最實際嘅功能！
你信一個人，佢出事，你嘅反應同行動係去幫佢，而唔係同佢割蓆
唔好晒時間去查去捉，出事，即時補位，整個行動嘅速度都可以提升。

同埋捉鬼講証據，但好多時所謂嘅証據都要時間去檢證甚至本身不完整，但人好多時因為情緒同先入為主，有証據就會自我澎漲，一切以捉鬼行先，令行動安排被打亂。

3）如何應付真正嘅「鬼」
首先 ，點先係鬼？ 真係有心扮示威者做其他嘢搞散運動嘅人？
呢啲人唔會冇，但都唔會多，因為成本太高，又要做二五又要唔生面口又要有號召力又要之後冇人搵到佢，唔係個個都肯做

但更多時候，最多而最有殺傷力嘅「鬼」唔係扮示威者嘅人，而係想法唔同，再加上資訊不足而被人指為「鬼」嘅人，但佢地嘅殺傷力唔係因為佢地係「鬼」，而係群體嘅互相指責、猜忌同埋割蓆。

咁係咪有鬼都唔理？
唔係，但要有心理預期：一個200萬人嘅運動，要混入鬼有幾難？
如果想一個咁大嘅運動捉晒所有鬼，sorry，咁樣只係一種精神潔癖

之前都有人提過好好嘅方法：
請盡量同信任嘅人組team，而你team入面亦盡量要有人認識其他team，然後齊上齊落
同埋要有backup崗位同意識，如果有人出事，幾多人去救幾多人做傳訊。
更重要係要有leader，leader要代表整個團隊，而且唔可以懷疑leader，leader一被懷疑，就係整個團隊被懷疑。

亦因為咁，拜托大家，真係唔好再落單，一來危險二來易被誤認為鬼，
係，前線好易走失，記得一眼關七同埋搵定集合點。

最後，記住記住，凡事有兩面！
既然鬼係冇得防，就要諗點樣利用鬼所創造嘅優勢

BE WATER!

push

大家只要睇下哥狗同摩daddy就知,捉鬼唔係長遠之計

二百萬人遊行完畢，但我哋連烈士個祭壇都保護唔到，我哋究竟贏咗啲咩？

血債不能票償，堅持四大訴求，不撤不散︰

1. 撤回《逃犯條例》修訂
2. 收回6‧12「暴動」定性
3. 撤銷有關所有控罪
4. 追究警隊濫權。

毛孟靜嗰張有設計對白唔建議用